考評局不建議用塗改帶/液改答案

中學文憑試（DSE）將於3月至5月舉行，考評局建議考生作答選擇題除了可用HB鉛筆，用原子筆亦可。

溫德榮提醒考生，應考時謹記帶備准考證和身份證，或其他有效身份證明文件，亦要把考生條碼貼在答卷的適當位置。

負責閱卷的評核發展部經理徐力航亦提醒考生字體要清晰，特別中文字，如果未能辨別，就未能給予分數。

溫德榮建議，考生筆試作答時，以塗改帶或塗改液或會至紙張凹凸不平，影響掃描清晰度，建議以筆劃走錯的內容會更好。

中學文憑試（DSE）將於3月至5月舉行，考評局評核發展部總經理溫德榮建議考生，作答選擇題除了可用HB鉛筆，用原子筆亦可，「如果改答案嗰時，一定要圈好正確答案，如果唔係就當重複作答，畀唔到分」。考筆試時，塗改帶或塗改液可能導致至紙張凹凸不平，影響掃描清晰度，建議以筆劃走欲刪改的內容。

溫德榮提醒考生，應考時謹記帶備准考證和身份證，或其他有效身份證明文件，亦要把考生條碼貼在答卷的適當位置。過往有考生沒有貼好條碼，或將答案寫在答卷邊界外，影響評核中心掃描機運作，須人手處理。

溫又指，有考生在考場內拍照，或把考生條碼等放上網，都屬違規。溫指網上沒有秘密，局方必定跟進和懲處。他重申，考生有責任遵守《考生手冊》，若違犯將有相應處分，最嚴重或至考卷不予評閱。有負責閱卷的評核發展部經理徐力航亦提醒考生字體要清晰，特別是中文字，如果未能辨別，也未能給予分數。

評核發展部經理
聽都未聽過

刪到花囇改卷個個更唔想睇

我學校不嬲都話考公開試唔好用塗改液
一嚟會scan唔到
二嚟會慢咗啦
所以不嬲都直接就咁畫走個答案算

幾時直接用電腦考？打入去

而家d人，鬼識打字

咪就係

無錯

學校又唔撚教

啲人教完都唔識，阿哥我果個年代學校夠有教過倉頡速成又有幾多人會練落去呢

其實有教，小學必定教，中學有機會教

就算學校考試唔使scan老師都叫我哋就咁劃走啲錯字，佢話啲學生成日用完塗改液都唔記得填返啲窿

我讀小學嗰陣係教打九方 真係害人不淺
中學冇教，速成完全係自學

要教先識？

唔洗特登練嫁...Whatsapp 秒回冇可能唔識

宜家D學校教咩輸入法架？
想當年小學電腦堂都係教過半年倉頡速成
仲要係hea教拆碼
最後都係靠打online game 自學

我以前學校都冇教...玩icq邊打邊學

小蒙恬手寫板

Voice msg

英國嘅中學公開試係禁塗改帶

一陣啲人打晒”吾系甘牙”落去

依家改咗可以講口語？

中史撚無用過塗改液 分秒必爭

公開試常識
老師冇教係老師失職

其實點解一定要用原子筆
我成個中學寫字，咩測驗考試都係用鉛筆，就算指明要用原子筆都照用
係考DSE淆底先唔用

而家D學生用支那拼音打字

教左都唔識 速成完全係自學x2

以前會玩呢個練打字

會唔會係少左好玩online game ，少左練習機會？

正常人都用筆劃左佢啦 邊有人仲用塗改液咁on9

考試一直都係用筆劃走繼續寫
用塗改液嘥錢嘥時間

塗改液係比D無温書既人用

最仆街係一堆字飛落嚟
最難個個根本唔係俾你學打字用

蝗蟲拼音。

你學gce咁，刪走答案照計分，咪大把人刪

用塗改液D人真係好蠢，上次考試，見條女油完，仲要吹乾佢，又晒左幾秒時間

用鉛筆係得，一樣scan得清。個時買左卷翻黎。

如果讀bafs個d用原子筆真係攞命。

劃花曬搞到整體整潔分扣到負
之後倒扣篇文
一定好撚有用

以前D online game
打怪組隊交易幫會樣樣都要打字溝通

我間小學好廢，電腦堂教小畫家唔教打字(小五小六)
當年阿媽好清楚學打字有幾重要
專登俾我出去學打字
當然最終要練打得快都係靠icq /msn / online game 啦

真心覺得當年阿媽咁高瞻遠矚好勁
重點係佢到而家都仲係科技盲，但廿年前已經叫我學好啲打字同電腦

如果改考試要打字考的話
你覺得會唔會練
而家d人特登練速寫同蝗文都係想快啫
只要打字速度會對考試有優勢就一定會練

理科撚，一直用開鉛筆，寫字偏淺色
考評局會較黑白掃瞄，掃瞄出嚟黑白分明，唔需要太擔心

參考圖，用鉛筆做

字體根本唔應該成為影響評分既因素。支持准許打字答題

如果請多班人黎將學生份卷打出黎，之後再比評卷班人改，有無得諗？

中間有作弊空間，無乜可能實行到

畫花到時咪又話你畫到份卷花撚晒唔撚睇斷鳩估

On撚鳩，俾咁多錢你班撚屌出卷改卷，咪由你哋買過啲好啲嘅scanner scan囉，價又淨係識加，又淨係識摧殘學生，準考證又派錯過，出卷又鳩，俾咁多錢你哋收收埋埋去高價請啲垃圾顧問

乜唔係咁先防作弊咩？以前科舉卷都係有人負責抄一次再改

以前科舉考成日添。
唔會唔夠時間寫

old news

呢個真

當年考中史mock
Miss叫我地淨係帶筆 唔準用塗改液/帶

用擦得甩原子筆 夠哂簡單

改卷狗食屎啦

聽講大陸考試先唔俾用塗改帶個啲咋喎

洗撚教咩

用 linux

英國試都有唔比 igcse係唔比用塗改帶/液
根本正正常常一劃過刪點會話好花

仲有屌人老母
打慢啲都有機會比人殺
所以要逼住練打快啲

從來唔用塗改帶

以前考al中史攞a咪又係狂潦草咁寫 真係錯咪劃兩劃
其實有時d人用塗改淚/帶 就算唔係scan 就咁睇咪又係唔撚靚...
根本個考試制度就係咁on9要你練埋一手寫得快但又起碼人地睇得到既字...
反而寫得順唔駛點樣刪改就真

用塗改帶太慢啦
同埋如果你塗完發覺個ANS係岩既就大穫
你就咁刪可以睇返黎抄

好多年冇用塗改液 又慢又要等佢乾

次次都係就咁劃走佢

ON9先用, 寫錯刪左佢繼續, 寫咁撚靚有獎? 邊有時間答?

利申：AL中西史摩打手

一定唔用 浪費時間 寫寫下又要番兜填番